консольная установка ОС с флешки;
* навыки консольного управление;
* создание собственного репозитория;
* обеспечение удаленного доступа по протоколу FTP/SFTP;
* обеспечение удаленного управления по протоколу SSH;
* дистанционное включение сервера, находящегося за маршрутизатором;
* создание работы веб-сервера nginx